\subsection{Обоснование проектных решений}

\subsubsection{Обоснование проектных решений по информационному обеспечению}

Основным требованием к реализации проекта интеграции
являлась возможность реализации и существования такого программного продукта, 
который бы соответствовал выше описанным требованиям в существующих реалиях.
Задачей было выявить и принять оптимальный вариант импелементации проекта в 
реалиях бизнеса, компании и команды разработки.

Вопрос о необходимости реализации собственного програмного решения возникал только на начальных стадиях,
когда ещё не были определены возможные пути реализации в соответствии со строгими требованиями.

Однако проведённый анализ позволяет утверждать в возможности существования такой реализации проекта,
что будет полностью соответствовать предъявленным требованиям.
А все вопросы касаемые необходимости собственной реализации отпали в ходе сравнительного анализа.
Ввиду несоответствия имеющихся(готовых) програмных решений поставленным требованиям единственным возможным
выходом из ситуации видится разработка нового програмного решения с нуля.

\subsubsection{Обоснование проектных решений по программному обеспечению}

Как описано в аналитической части, решено было создать новый программный продукт на высокоуровневом
языке программирования Go. Его основными достоинствами являются:

\begin{itemize}
	\item Лаконичный синтаксис. Как утверждают разработчики язык можно освоить за пару недель,
		а его спецификация\cite{go-spec} умещается менее, чем на сотне страниц, против четырёх с половиной тысяч для C++;
	\item Исходный код программы компилируется в статический исполняемый фаил. Это даёт высокую производительность для
		программ написанных на этом языке. Не такую высокую, как у Clang или C++, но в десять раз превосходящую
	    производительность интерпретируемых скриптовых языков;
	\item Поддержка на уровне языка многопоточного и многопроцессорного программирования. Встроенные в язык специальные
	    структуры данных, как каналы и горутины;
	\item Низкое потребление ресурсов из-за компиляции исходного кода в машинный код конкретной платформы, без дополнительных
		прослоек в виде виртуальных машин (Java, C\#, Python);
    \item Ниша языка, для которой он и проектировался --- написание небольших асинхронных высокопроизводительных сетевых программ.

\end{itemize}

Всё описанное выше, делает Golang идеальным кандидатом для решения поставленной задачи.


\subsubsection{Обоснование проектных решений по техническому обеспечению}

Одним из технических требований к проекту -- это его экономическая рентабельность. 
Так как проект представляет из себя оптимизацию и сокращение статьи расходов компании на поддержание
инфраструктуры фильтрации нежелательной корреспонденции, на многие и многие года вперёд.
То и чем меньше компании потребуется человеческих и технических средств на поддержание новой инфраструктуры,
тем и выгоднее будет проект. 
По данному критерию многие технологии, такие как Java и C\# были откинуты ещё до проведения сравнительного анализа,
ввиду того, что их виртуальные машины очень требовательны к ресурсам. А такие технологии как С и С++ очень 
требовательны к процессу разработки и реализация проектов на них по времени была бы не менее затратна, чем поддержка на Java.

К счастью, удалось подобрать решение, которое бы подходило по обоим требованиям, как скорость разработки, так и 
низкие требования к ресурсам. По итогам тестирования прототипа на Go было установлено, что для поддержки 
текущей нагрузки потребуется один единственный экземпляр виртуальной машины на датацентр всего с 1 ядром CPU и
1Gb \hyperlink{ОЗУ}{ОЗУ} (c запасом). Что для текущих реалий большой IT-компании совершенный пустяк.
Более подробно результаты нагрузочных тестов приведены во второй части.

\clearpage
